\chapter{Критерии отбора победителей и призеров первого этапа}

Количество баллов, набранных при решении задач одной попытки,
суммируется. Если участник решал задачи, как в первой, так и во второй
попытке, то выбирается попытка с большей суммой баллов. Призерам
первого отборочного этапа необходимо было набрать 16 баллов (для 9
класса) и 16 баллов (для 10-11
класса). Победители первого отборочного
этапа должны были набрать 29 баллов.